梁美芬稱立會可運用特權法調查事件 但不包括調查警方

理大的警民對峙情況仍未結束。

經民聯立法會議員梁美芬出席本台節目時表示，目前的情況對警隊執法已高度危險，特區政府應考慮必要的時間，將來有些地區宣布實施宵禁，讓普通市民不要再到危險地區。她又認為，拖延不是辦法，政府應該要一手硬一手軟處理，不應再將責任推給警隊，盡快成立「騷亂社區受害人委員會」，立法會亦可以運用特權法調查，但不包括調查警方。梁美芬解釋，社會上對是否應只調查警隊，意見有分歧，調查應尋根究底，應該針對整個制度和前因後果。

被問到本屆立法會將於明年7月完結，會否令立法會的調查淪為姿態，梁美芬形容「多有多做，少有少做」。

另外，被問到是否需出動駐港解放軍，梁美芬認為目前是香港內部的騷亂，未到戰爭狀態，應該由特區政府自行處理。

對於早前解放軍表示自發協助清理路障，是否違反《基本法》，梁美芬表示，解放軍在港可以參加公益活動，如果沒有穿制服，又在軍營附近活動，作為好鄰居的表現，任何人都可以協助處理，不應上綱上線。